Передача данных по сети. Стек протоколов TCP/IP.
===============================================

Теория
-------

Обмен информацией между компьютерами (по проводному соединению или нет) происходит путем передачи пакетов (фрагментов) данных через сеть.
Такая передача должна проходить по определённым правилам или стандартам, которые и называют протоколом передачи данных.

*Протокол передачи данных* - это набор соглашений интерфейса логического уровня, которые определяют обмен данными между различными программами.

Для передачи данных в сети Интернет используется стек протоколов TCP/IP.
В протоколе TCP/IP строго описаны правила передачи информации от отправителя к получателю и обратно. Передача сообщений проходит несколько уровней, каждый из которых работает независимо от предыдущего, используя т.н. инкапсуляцию.

`Посмотреть слайды <https://docs.google.com/presentation/d/11yIDmDMQvShYFFRZeglOoJgdIIk6apTzb0MXwyDsZDg/edit#slide=id.gb6298ffafe_0_43>`_

*Уровни модели TCP/IP*:

+---------------------------------+-------------------------------+-------------------------------------------------+
|  Уровень                        |  За что отвечает              | Протоколы                                       |
+=================================+===============================+=================================================+
| 4 уровень - Прикладной          | Формат данных, их шифрование  |  HTTP (веб-страницы), SMTP (почта), FTP (файлы) |
+---------------------------------+-------------------------------+-------------------------------------------------+
| 3 уровень - Транспортный        | Способ передачи данных        | TCP, UDP                                        |
+---------------------------------+-------------------------------+-------------------------------------------------+
| 2 уровень - Сетевой             | Маршрутизация в сети          |    IP                                           |
+---------------------------------+-------------------------------+-------------------------------------------------+
| 1 уровень - Сетевых интерфейсов | Физическая передача данных    | Ethernet, Wi-Fi                                 |
+---------------------------------+-------------------------------+-------------------------------------------------+

*Общий ход передачи информации выглядит следующим образом:*

 1. Данные от приложения отправляются протоколу транспортного уровня.
 2. Получив данные от приложения, протокол разделяет всю информацию на небольшие блоки (пакеты). К каждому пакету добавляется адрес назначения, а затем пакет передается на следующий уровень - уровень протоколов Интернет (сетевой уровень).
 3. На сетевом уровне пакет помещается в дейтаграмму протокола Интернет (IP), к которой добавляется заголовок и концевик. Протокол сетевого уровня определяет адрес следующего пункта назначения IP-дейтаграммы и отправляет его на уровень сетевого интерфейса.
 4. Уровень сетевого интерфейса принимает IP-дейтаграмму и передает их в виде кадров с помощью аппаратного обеспечения (например, сетевой карты).

Пакеты доставляются на компьютер получателя, после чего проходят все уровни протоколов в обратном порядке. На каждом уровне удаляются соответствующие этому уровню заголовки, после чего данные передаются на уровень приложения.

Практика
--------
1. Напишите функции для передачи данных с помощью модели TCP/IP от клиента сети. 
Каждая функция должна имитировать работу одного из уровней передачи данных.
Используйте заготовку кода ниже::

 ''' 4 уровень, функция application() - отвечает за формат данных, их шифрование
    input функции - данные, которые хотим отправить по сети, протокол данных ('SMTP','HTTP','FTP') 
    output: данные + информация про формат данных и шифрование '''
 def application (data, protocol):
   ...

 ''' 3 уровень, функция transport() - отвечает за способ передачи данных и их транспортировку
    input: результат работы функции application(), протокол транспортировки данных ('TCP', 'UDP') 
    output: данные + информация про транспортировку'''                
        
 def transport(data, protocol):
   ...
    
 ''' 2 уровень, функция internet() - отвечает за маршрутизацию в сети. Она ищет кому и как доставить данные
    input: результат работы функции transport()
    output: данные + информация про адресата и маршрут доставки'''
    
 def internet(data):
   ...

 '''1 уровень, функция network_interface - отвечает за соединение с сетью
    input: результат работы функции internet(), информация о соединении
    output: кортеж из 2 значений: 
        1. данные, преобразованные в бинарный формат
        2. информация о типе соединения (1 - 'Ethernet', 2 -'Wi-Fi', другие числа - "No connection")'''

 def network_interface (data, connection):
   ...

 data = '01101'
 print (data)
 data_app = application(data,'SMTP')
 print ('application level - ', data_app)
 data_transport = transport (data_app,'TCP')
 print ('transport level - ', data_transport)
 data_ip = internet (data_transport)
 print ('internet level - ', data_ip)
 data_from_network = network_interface (data_ip,'Wi-Fi')
 print ('network_interface level - ', data_from_network)

2. Напишите функции для получения данных из сети клиентом с помощью модели TCP/IP.
Каждая функция должна имитировать работу одного из уровней передачи данных.
Используйте заготовку кода ниже, учтите потери данных::

 '''1 уровень, функция network_interface - отвечает за соединение с сетью
    передаём в функцию 2 аргумента: 
     1 аргумент, data - это данные в виде бинарного числа
     2 аргумент, connection - это тип соединения (1 - 'Ethernet', 2 -'Wi-Fi', другие числа - "No connection")
    возвращаем:
     - если удалось установить соединение - то кортеж из 2 значений: данные в виде строки из нулей и единиц и тип соединения
     - если не удалось установить соединение, то строку "No connection"'''

 def network_interface(data, connection):
    ...
    
 ''' 2 уровень, функция internet() - отвечает за маршрутизацию в сети. Она ищет кому и как доставить данные
 передаём в функцию результат работы функции  network_interface()
 возвращаем данные в виде строки, если данные переданы в кортеже и адресованы нам, иначе - передаём None'''
    
 def internet(data):
    ...
        
 ''' 3 уровень, функция transport() - отвечает за способ передачи данных и их транспортировку
 передаём в функцию результат работы функции internet()
 возвращаем:
  - если c предыдущего уровня получены данные, то формируем кортеж из 2 значений: данные, протокол передачи
  - None - если данные не получены'''                
        
 def transport(data):
    ...

 ''' 4 уровень, функция application() - отвечает за формат данных, их расшифровку
 передаём в функцию результат работы функции transport()
 возвращаем:  '''

 def application (data):
    ...

 data = 0b110110111
 print (bin(data))
 data_from_network = network_interface (data,1)
 print ('network_interface level - ', data_from_network)
 data_ip = internet (data_from_network)
 print ('internet level - ', data_ip)
 data_transport = transport (data_ip)
 print ('transport level - ', data_transport)
 data_app = application(data_transport)
 print ('application level - ', data_app)
